預算案派四千未交代細節

2018年11月01日

預算案派四千未交代細節

劉怡翔

【本報訊】政府今年3月宣佈推出關愛共享計劃，選擇性派錢4,000元，但政府遲遲未有交代具體派發時間表，財經事務及庫務局局長劉怡翔昨在立法會接受議員口頭質詢時透露，
年底前會交代申請詳細安排，最快明年2月接受申請，明年4月向首批申請人發放款項，至於何時可向所有申請人發放款項，劉稱需視乎申請個案的複雜程度。有立法會議員斥計劃浪費人力物力，促政府勿再推類似派錢計劃。

政府年初為預算案補漏拾遺，宣佈推出關愛共享計劃，向未能在預算案中受惠的市民派發4,000元，以及向退稅及差餉寬免少於4,000元的市民發放差額。

劉怡翔表示，計劃由在職家庭津貼辦事處負責執行，職津處已展開策劃和籌備工作，包括已設立24小時電話查詢熱線，又開設網頁，上載常見問題，解答市民疑問，並已增聘逾700名合約員工處理估計最多約300萬人的申請。

劉又透露，政府已物色一所位於市區、現時由另一政府部門租用但將會遷出的辦公室作為新增辦事處，以處理申請。

實政圓桌田北辰批評計劃複雜，浪費人力物力，花了一年時間仍未能派發款項，要求局方交代日後會否以類似方式派錢。

倘再派錢 重新收集資料

劉表示，今次屬單次措施，日後會否再派錢或以甚麼形式派錢，要視乎屆時財政狀況、社會訴求及施政需要，又指即使明年再推出派錢計劃，根據個人資料私隱條例，今次所收集到的資料也不能重用。經民聯盧偉國指派錢系統辛苦建立，若市民登記後資料只使用一次，是短視的做法。

翻查資料，前任財政司長曾俊華2011年提出向年滿18歲的香港永久性居民發放6,000元，當年3月推出計劃，8月接受登記，年底市民已有錢到手。

■記者盧文烈

上一則
上一則
「越野狂人」航拍機救困崖男

下一則
下一則
一號波請假偕女友赴大浪灣 滑浪男遇溺亡 父：早知會阻止